黎耀祥做韓信真係冇得輸...

6:15開始, 果種唔服既眼神...

漏左./ SORRY

張良比劍佢 個下都好正

去到6:55... 睇到個心都屈住屈住

黎耀祥做小人物真係冇得彈, 可能同佢出生相近
佢自己都係無線文員做起, 86年轉行做演員, 去到演韓信果年已經撈左20年
09年出演柴九, 前前後後浸左20幾年先有機會做男一

04年無記頒獎禮仲未有最佳男配角呢個獎, 如果有..唉..

由細到大都好中意佢
仲記得佢以前係舊登都已經上左神枱
可惜而家成為左大灣區使者

演技的確一流
問題係個編劇為左套劇戲劇性啲
將成件事顛倒黑白
唔識歷史既人就信晒套劇講既野
韓信真係慘

秋官呢場戲係咪渣流攤表情硬係爭咁啲，視帝祥就真係交足戲

百佳祥未做視帝前好撚好戲

佢做配角出色個做主角, 除左韓信之外
秀才遇著兵, 鐵血保鏢, 溏心風暴之家好月圓都好出色

之後紅左套套男一反而睇唔慣
由其是做專人士, 做律師法證, 名門暗戰果個太子仔
好彩佢未做過醫生, 真心冇果種氣質

以前佢未紅, 佢一年拍幾套, 而家一年先一套

BTW ,睇緊POST既師兄有幾耐冇睇過佢既戲
2020年 殺手
2018年 逆緣
2017年 財神駕到

你終於都肯認你係張良張司徒

佢做豬八戒都好戲架

有冇例子 唔識歷史

知道史實，好難入到呢場戲
史實：
1. 韓信並無謀反，有人勸佢自立為王，比佢reject左，佢果時仲覺得劉邦對佢好好

2. 韓信應該到最後都無諗會被殺，當時劉邦在外平叛，韓信係劉邦缺席下被召入宮，被呂后殺死既，當然亦無呢場戲既君臣對

3. 鴻溝之約後，勸劉邦撕約既係張良，你當然唔可以話張良逼劉邦破壞兄弟情，劉項早已仇人相見。當時韓信在山東，同鴻溝相距幾百公里，點逼劉邦撕約?

4. 韓信戰場上對劉邦既恩真係數之不盡，有次劉邦縈陽大敗，佢就走過黃河潛入韓信既趙國大營，一下就拎走幾萬軍隊，韓信要由頭做起先可以再攻齊國。最後一次，劉邦撕破鴻溝之約，追擊項羽，點知比項羽回頭打到大敗，又係韓信由山東南下幫忙包抄項羽，垓下決戰由韓信指揮，先解決項羽

邊個位睇，韓信都無對唔住劉邦，但韓信累死酈食其係事實

成也蕭何 敗也蕭何

成也蕭何，敗也蕭何只係韓信視角
劉邦角度，蕭何只有成，無敗~

睇左近排utube啲片花？
最近成日彈出嚟

巴打咁有研究，我都好鐘意呢段歷史
前排係Netflix 睇完80集既楚漢
劉邦性格都好有野心 唔似TVB咁俾人牽着走

佢做完柴九
阿旺做完阿旺之後都定左型

同埋韓信身邊都有個謀臣阿伯 勸佢稱王

有皇帝，邊個唔想做，呢句話絕對係錯的
項羽就係史上第一個有皇帝都唔做既人

項羽燒秦宮，殺秦王贏嬰，坑秦軍；但基本善待部下(最多只係唔用) ，甚至善待劉邦，反映出佢對秦國既極度反感，包括帝國制度。 佢希望回復多國稱王並立既制度，無周天子，自己做霸王(霸王只係王裡面高半格既地位，不是天子)

所以而家成日吹到鴻門宴充滿殺氣，其實係項羽心中，多王並立係理所當然的，多劉邦一個完全無問題，話唔定項羽根本從來無動過殺機(手下可能有既)

至於劉邦，鄭少秋去扮真係無得再好，就係果種流氓氣配到絕。 至於佢幾時開始想做皇帝，真係唔知。佢有無諗過多王並存既可能? 有，但好快比張良 ban 9 左 (留意張良由一個復韓主義者到大一統膠既轉變)

項羽建立西楚後，衣錦還鄉，非常滿足，以為唔使再打仗。另一面，劉邦被封係漢中同蜀地，佢同成班手下都係楚人，就算唔想做皇帝，都好想打番去楚地。加上關中一分為三，力量分散，唔打去關中真係對唔起自己。攻陷關中，劉邦既國土正正係秦國強盛時既領土，黎到呢步，照辦煮碗就可以消滅項羽了........

項羽未必想打，但齊國搞佢，焗住打劉邦就趁機搞掂三泰

上文講左
劉邦係好想打番去楚地，因為成班手下都係果度出身，如果長期留漢中，有機會成個漢國都散架。

至於項羽就真係無事都唔想再打。補充下， 齊國唔係搞西楚，而係項羽封既齊王被阿叔殺左，阿叔自立齊王。呢一個位，項羽可以追加承認唔打仗，或者打齊國懲罰阿叔唔尊重霸王命令。Anyway, 項羽打齊國都係合理既，只係佢錯信章邯擋得住劉邦?

藍的

佢做韓信好過之後中國版
我講個樣,平時佢唔靚仔,但佢扮韓信又幾靚仔咁

呢套係佢代表作
好過柴狗

Daddy = 韓信
成也曼連 敗也曼連

特登做成咁！ 劉邦係咁樣

韓信明明係沒落貴族
比黎耀祥演成一個市井之徒

呢段麻麻地
最勁係佢再遇項羽果場對戲

項老弟

做個
天天天晴入面係整容醫生

沒落貴族隔左一兩代咪市井之徒囉

司馬遷·《史記·卷九十二·淮陰侯列傳第三十二》韓信雖為布衣時，其志與眾異。其母死，貧無以葬。

老豆影都無, 死全家, 仲可以有劍佩算係咁啦

霸王明明唔係天子，但cctvb套楚漢驕雄入面江華做咗西楚霸王後就自篇朕，其實有冇錯

拍戲要睇定位, 無乜邊套會跟足歷史
呢套好明顯係楚漢演義 (驕雄)

佢用劉邦懦弱去帶出韓信同呂后野心, 加埋時勢做英雄, 其實好高質

好撚慘

韓信
豬八戒
無人超越到佢

2. 其實呢段戲用左少少野史戲劇效果
史實紀載劉邦唔係宮中，由呂后處決韓信
劇入面張可頤都有講：陛下係一國之君，誅殺功臣又本宮代勞
勉強講得過由於唔想玷污劉邦賢君之名，史實隱瞞左佢係處死韓信既主謀
我覺得都講得通

史記都有項羽本紀
其實佢都叫做做過皇帝

係司馬遷對項羽既尊敬先將佢寫入本紀
作者有解釋到架

所以歷史 =/= 真相

史記本身都係好多傳說同避諱
根本除左個大環境係真, 其他細節係無真相

仲有一套好少人講
亦都係佢靠呢套攞男配

秀才愛上兵分飾戴從文戴從武

d戲好撚屈機，睇得出佢分別演戴從文扮既戴從武同真戴從武個陣係有d唔同

冇睇呢套，佢呢套多唔多戲份架

反而秋官呢場戲麻麻地

呢套野搵江華做項羽真係一絕

做豬八戒好睇d

果套真係cls

無你老毛記 cctv呀

殺手垃圾戲，嘥時間

個咸濕樣好正

但秀才遇著兵好睇好多

無問題，先秦一向普通用，屈原離騷有「朕皇考曰伯庸」。秦改制，唔代表楚人項籍要跟。

最正係豬八戒

項羽

劉邦正史係個大仆街

自己違約偷打項羽

利用完韓信再屈鳩佢謀反殺鳩佢

迫鳩蕭何認自己貪污入冊

仲有好多不能盡錄

項王

楚漢入面個陳道明真係扮劉邦好似
何潤東個造型都好霸氣

劉邦果邊選角都好好 項羽果邊差好多

范增, 虞姬, 英布都唔錯
其他是但啦

韓信=林彪
劉邦=毛澤東
呂后=江青
蕭何=周恩來
項羽=蔣介石
虞姬=宋美齡
漢初殺嗰堆功臣=劉少奇，彭德懷etc.
Fit撚晒 啲人生軌跡幾乎一樣，除咗蔣介石肯返江東冇自刎

做返職安真漢子咪啱

最鍾意佢做豬八戒
多情自古空餘恨！
仲有個手指篤上嘅動作

Say u say u love me 都做得好好

當年真係個個都好睇
不必知道我是誰平時膠膠地都做得好好

祥仔

咁日本

歷史的確係無教育意義

呢個難比啲，勉強用大秦做類比囉，但爭好遠下

美國

係咁 要做個成功人就要夠狗

千世情劫

見過共產黨之後
就知古代好多無可疑猝死都係謀殺
犯罪都係求其加落去
呃多100年就無人知真假，司馬遷都唔會知

最差一定係樊噲

飛鳥盡 良弓藏
狡兔死 走狗烹

每個朝代既太祖功臣，冇幾多個可以善終

鴻門宴搵佢做浪費哂

根本好市井feel

其實呢d歷史有冇話邊個系列嘅書/劇比較準確？一直幾感興趣但唔想睇錯嘅版本。

咁其實彭城之戰韓信係咪真係好似套劇咁唔係劉邦隔離

見有啲人講其實係隔離 只係為左強化佢係戰無不勝所以無講

史記
但史記本身都唔準確

講仆街 項羽咪一樣
殺懷王 自己趕走范增
仲有坑殺秦兵二十萬
殺子嬰 屠咸陽城
攻齊地又屠人地 殺晒田榮降兵
項羽本紀 唔係坑就烹
根本自己殘暴 大失民心

及羽背關懷楚，放逐義帝而自立，怨王侯叛己，難矣。自矜功伐，奮其私智而不師古，謂霸王之業，欲以力征經營天下，五年卒亡其國，身死東城，尚不覺寤而不自責，過矣。乃引「天亡我，非用兵之罪也」，豈不謬哉！

司馬遷咁崇拜佢
都話佢錯晒啦

史記本身就睇得出司馬遷好鬼鍾意項羽

想知真相一定要睇司馬遷 史記
「項羽本紀」、「淮陰侯列傳 」
睇兩篇都夠
因為好深 好多隱筆 睇完最好上網搵解讀

講返劉邦
睇史記 劉邦根本就係一個連登仔來
鴻門宴 走佬
自己騎馬
樊噲要跑步
之後個d 老豆老母拎來煲湯定煲粥又係一流
抵佢做皇帝
項羽個面皮太薄
烏江自刎真係可惜
不過如果佢肯走難返鄉下
佢就唔係項羽

文人一向唔鍾意劉邦果種偽君子
相比之下，項羽真小人

而政治家就學習劉邦

03:00 開始

佢做忽得文最正

神檯係職安真漢子？

上左神枱就直線插水
無線演員全部都係咁

殺范增應該係被迫
佢真係當自己同項羽有血緣關係 屌柒項莊呢d真叔父 仲要勸項羽個陣d語氣都好差
仲要成日同項羽爭軍權 雖然佢幫項羽個陣都70 應該真係冇心爭 不過難保係變左司馬懿翻版

何潤東個傻仔樣 好多年前三國又係，做到頭腦簡單嘅柒頭咁....

你地只需要記住尊重韓信,項羽
但劉邦 無需理會,佢只係一個背信忘義既小人
做王角度成功,做人角度等同朱元璋
當然你講反派我會推袁世凱,全中國最識玩極權同真男人
講明比你聽投我得永生,唔投我即死

Stop la!
Tvb藝員講黎做乜7呀屌你老母！

變拉打 打7你都得

要睇秋官做仆街就呢part， 11min之後真係賤出汁

咩拉打?

未睇過咩

應該唔係，其實韓信冇喺中原，唔似劉邦咁喺滎陽同項羽對峙，佢反而係領一偏軍橫掃北面諸侯，代、趙、齊 etc，背水一戰贏陳餘，齊國之戰決堤贏龍且，仲同劉邦話打贏咗要「假齊王」呢個title，後尾先同劉邦會師夾番項羽

韓信同豬8戒先係佢人生巔峰

唉 敵國破 謀臣亡

冇利用價值就俾人掟埋一邊

所以話張良真叻仔

以前睇過一套支那劇
個劉邦真係扮得好似,表現到流氓既感覺
不過項羽既演員係新三國嗰呂布,毫無霸氣淨係feel佢係一個莽夫
成套劇都麻麻地打仗鏡頭瘋狂重用用到亂哂籠,有啲對白講錯哂都冇人覺得有問題

佢有講返呢場戲

《戲劇浮生：黎耀祥論演技與人生》

應該冇咩男人會唔鐘意佢
力能舉鼎, 一生只愛虞美人
一生人打咁多場仗只係敗左最後一場垓下

呢段史料其實並不清楚，劉邦攻入關中，章邯死守廢丘，有說法係韓信留低圍城，劉邦聯同盟友快攻彭城，韓信無參加彭城之戰。

但最大可能係劉邦帶埋韓信去彭城，但無交出指揮權，結果發揮唔到10倍兵力既優勢。 正如韓信講，劉邦統兵能力不過十萬。以韓信後來單獨既帶兵表現，完全係前無古人，就算兵力1對1, 項羽都唔會係韓信對手，有d似曹操對呂布咁，呂布就算開始有優勢，最後贏既都係曹操。

可以睇李開元既楚亡
佢寫得非常貼地，但有部分猜想過度大膽
睇時要批判少少

帟王角度睇只係韓信太大威脅
韓信百戰百勝, 連打到劉邦pk o個個項羽都比韓信輕鬆搞掂埋
仲要韓信曾經叫劉邦夾硬比個假齊王佢做
點會唔憎佢
只要韓信有支老弱殘兵, 佢都可以訓練到一枝勁旅出黎
多多益善呢個字就係出自佢到
一個咁勁o既人點會唔快o的搞掂佢

韓信仲要比人屈年少輕狂 明明好謙卑
仲有而家推翻 阿房宮唔係項羽燒 阿房宮賦比人當史實

屌你睇嚟CCTVB落好多廣告喺YouTube, 我呢排都成日見到啲片recommend.
BTW 呢套嘢好好睇係真, 當年播嘅時候會追
佢扮韓信係好型棍

細個睇完呂良偉做項羽就好中意呢個人物

同時好憎劉邦

時間點錯左，韓信係彭城之戰半年後先係蒲阪附近攻魏，然後開北方戰場。
史記淮陰侯傳無明文寫出，只講漢軍攻入彭城，不妨睇作韓信無指揮權咁參與呢場戰爭。

楚漢
陳道明做劉邦果種老mk feel做得好好

氣質上秋官比較似
陳道明一睇就覺得佢成日老謀深算
但秋官就係無賴感強d

項羽個故事係一個典型熱血男人咁
鉅鹿之戰五萬大破秦軍二十萬
成班楚軍破釜沉舟嚇到眾諸侯作壁上觀
及後佢地膝行而前 莫敢仰視, 霸氣到極致

彭城之戰三萬大破諸侯軍數十萬(數字有待商榷)
殺到漢軍被逼入河中，淹死十餘萬人，睢水為之不流

十面埋伏又係
面對韓信佈陣都仲可以走到

入嚟就係等𠵱張

同意呀 仲有西遊記
早幾日睇返韓信 正到
而家仲記得秀才遇著兵的佢

公道不在人心
是非只在時勢

0-100即到
你兩個同我玩野？
男人講野女人搭咩野嗲呀？咁得閒就打下蠟啦

我覺得兩套劇既劉邦可以當成兩個人黎睇
鄭少秋既劉邦明顯同史實描述既唔太一樣,雖然係有啲無賴feel,但本質算係善良
楚漢嗰個就貼近史實多啲,真係好似上面講係一個老MK

佢啲演技真係好好，但唔係演所有角色都啱
希望搵返啲啱嘅劇本拍

劉邦你呢個背信棄義貪財好色嘅卑鄙小人！

權力令人腐化
做皇帝前既劉邦係有任俠風範
佢後生時都試過跟張耳做過食客
有種闖盪既世界仔feel
面皮厚，但無乜架子
陳道明城腑反而太深

生化壽司先係佢既代表作囉

一樓嚟㗎呢度！搭𨋢！

你地個個都話項羽係真小人，充滿男子霸氣 而劉邦就係偽君子 陰險小人，但偏偏最後成功既係劉邦，項羽就失敗身死不得善終，可見成大事就係要夠狗 要不擇手段

唔啱做律師/法證果d斯文角色

剩係西楚霸王個名已經好型

當時韓信坐擁齊燕之地，又連戰連贏剛大敗楚軍，以佢實力根本足以離劉自立，成劉 項 韓三分天下之勢，但佢又念在劉對佢有恩，肯重用佢先令佢有今時的地位，不忍叛漢自立，結果最後係人都。 呢個又係一個成大事者要心狠手辣既例子，心軟/做好人就往往無好下場

呢幕真係...

咪又係死藍屍

即係而家無業古惑仔

真係唔係講笑，生化壽屍黎耀祥係做到成套戲最好睇，已經開始有柴九嘅影子

真男人
可惜匹夫之勇，婦女之仁

呂布

一直想講項羽同28騎逃跑既事
好似有天眼咁史記紀錄晒落黎
連對話都知
有幾多係傳聞
可以睇但唔應該當史書係真相

fans

根本就係古代丁蟹

韓信點兵，百戰百勝

多多益善呀

成大事者根本就係要心狠心辣 不擇手段

項羽：問題就喺邊度呢你知唔知呀？你就係太有信心喇
韓信：⋯

咁多版項羽除左江華，呂良偉、馮紹峰都唔差
范增就一定係黃秋生

其實韓信正面係咪冇可能夠項羽打

楚漢驕雄為左突出韓信既奸先要做到劉邦係大好人
唔當正史當係戲劇咁睇其實仲精彩
加上黎耀祥真係做到好陰森個種性格

未必

1. 項羽望秦始皇出巡時講過「彼可取而代之也」，可見其志不小
2. 如果只願做霸王咁冇必要要殺義帝
3. 分封諸侯似係時局問題多於個人意願：當時好多戰國舊貴族，有兵有地有人，項羽雖然打仗戰無不勝，但只係聯軍入面多少少威望，破秦功勞話大唔大（攻入咸陽受秦皇之降係劉邦）話細唔細；又係將門之後，貿然稱帝係名不正言不順
4. 所以對項羽嚟講，最好就係先分封，但分出嚟係大家都對結果不滿，一有人作亂項羽就大條道理打柒佢，最後就可以清哂諸侯勢力，有稱帝本錢

以前就覺得係，而家睇番真係面目可憎

龍且 英布都好正

唔夠蠢

黎做韓信唔算奸
最好睇係佢夠中二

其實所謂殺功臣根本得劉邦、朱元璋同毛澤東呢三個布衣皇帝有做（勉強可以計埋勾踐但一非皇帝二非開國）
其他絕大部分都係冇殺、和平共處

艾威我覺得ok wor
劉邦個邊做得最好真係張可頤既呂后

其實果陣時鳥盡弓藏好正常 代入番 由平民到做到皇帝 而身邊果個人又真係叻你咁多 你都會殺韓信 人本身就係咁 人不為己 天誅地滅 只可以怪韓信無諗到會有咁結局 仲信漢必不負我依d傻閪野

做小人物一流，慳錢家族佢都好撚好笑

套劇80集 頭一半都係講滅泰
章邯呢個角色真係好正
明知朝廷俾個太監弄權就黎玩完
都唔俾人係軍中議政 淨係可以上戰場殺敵
最後自己打生打死仲要俾人隊背脊果種無奈

果然係戲 虛構

樓主係咪好似講緊班前腺手joke咁？而家天下太平，男耕女織，得你地鍾意打仗

呢套既張良同陳平

tvb除左食老本...

但唔係個個無業都係韓信呢

點睇黎明果套鴻門宴

趙匡胤都叫有杯酒釋兵權，兵不血刃咁搞掂班老將

香港天下太平？男耕女織？你都on9既

多情自古空餘恨

你失業？定攞緊綜援？定住緊劏房？

八戒

YBb黎講最中意江華做戲

佢好憎漢就真
史記有兩種讀法
一種係信哂佢
一種係唔好信佢

其實劉邦比朱元璋都叫好啦
d fd子都好地地享榮華富貴
係d異姓王就死哂

秋生做得好撚正
有種棋局...叫兩敗俱傷

TVB PR???????

想幫TVB 同黎耀祥谷人氣????

藍屍??????????

秦朝之前既歷史, 相隔司馬遷都差唔多100年
佢用七國歷史+見聞+傳說去集合而成,
只可以話佢盡左力, 但有幾反映到真相有保留

至於佢憎漢好正常, 佢當朝人一定睇到漢最黑暗果面
項羽死左咁耐, 古代人同連登仔一樣中意吹奏舊人

佢比皇帝閹埋點會有好感

韓信又點？同丁蟹對手都要輸。

睇下咩人la
好多左膠比中共打壓左咁多年, 連老豆阿爺都被文革死, 都好愛國

古代一定都唔少呢d 人

都可以，始終啲人對韓信作戰既評價話係未嘗一敗

古人無你諗得咁愛國
其實d人都係周圍跳槽
秦滅六國
d大臣有幾多係秦國青訓

有人考證過
將項羽分屍5塊既5個人，都被封侯
其中一個叫楊喜，呢個楊喜既曾孫後來都係大官，而佢老婆就係司馬遷個女
所以項羽既最後一刻好可能係楊喜加色加水傳到落曾孫輩楊敞，再傳到岳父大人耳裡面

當中應該都有5成真既，畢竟楊喜真係搶到項羽一部分

戰國果陣咁多國家, 佢地周圍走係搵食, 同商人差唔多

司馬遷同佢老豆一出世就漢史官

戴從武/文都好過柴狗啦
只係果陣蜀中冇大將…

一直覺得柴狗紅過韓信只係因為d c奶唔識睇楚漢, 柴狗夠大路

韓信角色發揮好好多
柴狗照抄演法咁制但張力仲細左

柴九呢？

項羽基本係無政治手腕，分封不公，加上分封又只按自己喜好，導致分封後眾人不服 好快又引起戰禍

其實歷史已經座實左項羽只係自封霸王，殺義帝單純係一下低級戰略失敗，殺完義帝後仍然只係霸王，不是皇帝，亦不是天子。西楚就係自己領地，領地之外既國土封17王統治，呢個係西周封建制，而不是秦帝國郡縣或漢初郡國制。無任何一條史料講項羽意圖稱帝，我地亦無條件用後人視角去判斷最強果位一定要稱帝。皇帝當時只係得15年歷史既產物，新鮮到令人質疑。

史書記載什麼細個已經講取而代之，都係史書後加，正如你唔會信劉邦斬過白蛇咁。

項羽係鴻門時既軍力真係唔只強大家少少咁的多，如果佢係想稱帝，就算劉邦逃走，一日内都可以捉番，唔好咁天真，成個關中，項羽騎兵一兩日就到~ 單純因為分封格局係項羽當時既理想

湯和 耿炳文 劉伯溫都無死
明元璋殺功臣有部分都係被清朝屈

楚漢睇落去正好多，劉邦勁好多

何潤東個人夠高大又大隻，演得夠霸氣

如果有 佢依然係藍絲啊
收皮啦 仲睇CCTVB

選角果時無人估到佢 carry 到

拍攝budget多好多 套甲好型

其實佢做市井角色係最適合
反而攞咗影帝之後成日喺度扮斯文好頂佢唔順

有冇人睇過佢拍肥貓，阿嬌套《低一點的天空》

項羽先係君子

市井配角相
做配角做到130分
一做主角就得70分
硬係爭d野咁

項羽似係明刀明槍既人
屌就屌 打就打 殺就殺
依d人9成死係小人手上

獨尊儒術漢武帝先開始 佢唔妥都唔奇

緊係啦
佢俾漢朝既皇帝切j

睇史記原文就知
佢盡量尊項暗貶漢

有演技 但戲路窄
所以局限左佢起電影圈發展
攞得影帝果批好多都戲路好廣
視帝就真係差一班最少

劉邦肯定仆街
但聰明嘅人跟得佢
我記得有個功臣係死跟 由細識到大
有咩事都幫佢拆掂
都唔知係咪古代隱性hehe
連有錢女呂后都中意佢
有諗過佢係咪古代入面靚仔？

而家睇番啲對白麻麻地,又老老套套
仲要作到劉邦係被迫做衰嘢

唔係呂后冧佢，係呂后老竇識相學，睇到劉邦非池中物先嫁個女俾佢

咁樣好難比較，單論漢朝，劉邦同劉秀對待功臣都已經差天共地，每個朝代每個開國皇帝都唔同能力同環境。

劉秀同柴進差唔多係公認最好果兩個開國皇帝。

用歷史結果去反推當事人原意係站不住腳，你難道未聽過「周公恐懼流言日，王莽謙恭未篡時」？

問題係，到底項羽嘅原意係做周天子、齊桓公定秦始皇？（首先肯定唔係上將軍，因為史料證明佢係恨做關中王）

用分封一事去反證佢一心復辟西周舊制係冇力嘅，因為劉邦都有封過異姓王，係事後削藩先證明佢當時係權宜之計，但項羽根本冇呢個機會去「平反」自己
我反而可以從項羽尊稱熊心為楚義「帝」一事上已經證明到佢根本冇質疑過呢咁「新鮮」嘅帝制（但依然甘於做霸王）

再睇項羽有冇實力稱帝：冇錯佢軍力係強，打仗戰無不勝，但肯定未強到可以直接稱帝
其一，佢係僭越（殺宋義）領楚軍軍權，直接效忠佢嘅唔多，稱帝嘅話手下叛唔叛亂係50/50
其二，延續第一點，佢作為楚將擁兵自重稱帝即係直接宣布自己係亂臣賊子/第二個秦始皇（記住當時唔係五代十國，人人以兵強馬壯取天下），先不論諸侯，其他楚將都有二萬個理由圍毆佢（一打一可能會輸，但係十七路諸侯圍攻佢就唔同講法，而ko咗項羽就可以削弱楚國實力）

事實上，劉邦都係天下大勢已定先考慮稱帝（重要配合分封先長治久安），因為冇咁嘅實力就稱帝叫「慕虛名而處實禍」，典型例子有袁術

不過咁多推論，都只係從後事去推當事人嘅想法，每個人都有唔到解讀，除非學項少龍坐時光機返去，否則呢啲爭論都係冇答案

有幾分證據講幾分說話
當全部證據都指明項羽單純想做霸王時
請你舉一個例子佢真係有意稱帝就ok

一個就得
就算我上萬個理據，都當係你贏
又五代又三國，全部都上帝視角睇項羽

讀史要有當代既同情，避免現代角度
你應該係雜書睇得多知得多，但唔係受過系統化training既鍵戰

忘記補多幾句

你其實已自認項羽只係想做霸王
項羽的確想做關中王
但關中王意思係領有關中一帶既王，勉強可以叫做新七國既秦王，而新楚王就係熊心
關中王，現代人成日覺得就係皇帝代名詞，錯了，關中王係同六國既王並立的。

不過項羽想衣錦還鄉番去楚國，所以就同楚王熊心角色重疊左，一時諗唔通就殺埋熊心惹禍咁解。

劉邦佢始終唔拾得殺佢d同鄉

我一開波已經講咗，佢野心未必止做霸王、分封諸侯可以由呢兩件事睇出
一、彼可取而代之
二、殺義帝

但你又話一係史書後加不可信
二又話低級戰略失敗（但又唔講佢有咩「戰略」），後面又改口話一時諗唔通惹禍，你咪又係用後人視角臆測

其次唔好偷換我概念，我冇講過做關中王就等如皇帝，「關中王」呢件事係完全與項羽同熊心嘅君臣關係有關，佢一日唔領王位都係魯公同上將軍身份，稱帝係犯上作亂

所以項羽先做咗一輪操作：

項王欲自王，先王諸將相，謂曰：「…義帝雖無功，故當分其地而王之」

而項羽自己個國號係「西楚」，而唔係熊心嘅「楚」，兩者已經冇重疊關係
咁先解決咗佢同熊心個關係，到呢步佢已經可以衣錦還鄉做自己嘅霸王，冇必要等熊心去領封地時殺佢
殺佢嘅唯一效果係冇咗唯一一個名義上嘅「皇帝」

「先入關中為王」本來係最恰當稱王嘅方法，但俾劉邦破壞咗，所以先有自封「西楚霸王」一事

而你一開始個立論係「項羽係史上第一個有皇帝都唔做嘅人」
我先質疑到底係唔係有得做但唔做，而我認為根本佢終一生都冇機會做，佢嘅軍功/威名/名份最盡都只係做到霸王，當然佢中意嘅話隨事可自稱皇帝，只係會係兵敗得更快

但到底霸王係佢終極目標定係踏腳石係冇人知，我亦冇實牙實齒話佢一定有稱帝之心（你睇返我寫咗乜），反而你好肯定話佢冇

任何學科都係，都係由認為「有」果方去證明「有」
我認為無，係基於所有現有證據都係無，已經唔需要再進一步證明什麼了~
似乎你要坐時光機去訪問項羽

畢竟由九龍向南走，最終都會去到沙田
欣賞你既毅力同嘗試~
訪問完話我知，thanks a lot

楚漢驕雄其實改得幾好睇
太過認真﹐真係打仗咁打﹐其實觀眾唔中意睇
太過八卦、狗血﹐就變得亂七八糟
至少我覺得佢拍到有娛樂性﹐又有史詩感﹐其實真心算唔錯

好似韓信拜將一幕﹐比大陸拍《楚漢》好好多
楚漢驕雄入面﹐拜將之前有樊噲鬧事一幕﹐但到拜將大典﹐成程係嚴肅的(但拍一個眼神就將韓信果種苦盡甘來拍出黎)﹐最後韓信誓師伐楚﹐有大將之風。

《楚漢傳奇》入面﹐要加一幕眾將軍係拜將大典到鬧事﹐然後個大將軍又勸又呃咁收服人心。成個典禮根本唔似典禮。最後個韓信好似個雞湯演說、古惑仔大佬﹐講乜撚「我同你地同甘共苦」、「我一定得﹐我一定得﹐你地信我」。

TVB拍拜將﹐係賜韓信虎符(軍權既象徵)、金印﹐咁先係典禮﹐大陸人一句「我封你為大將軍」就算﹐根本係兒撚戲。有錢有鬼用﹐覺得皇帝都係拎金鋤頭鋤地。千萬預算拍出鄉下質感。

(係戲劇搵史實係咪諗太多﹐只要唔太離譜﹐其實有D地方誇張下、改動下根本唔係問題)

我相信韓信係無背判之心，如果想背判，當時佢絕對可以係齊燕合併自立，形成好似三國咁楚漢齊三分天下。

但我就有一個疑問，點解明明係忠於劉邦，又多次見劉邦死而不救...

Say you say you love me

話哂都係讀書人

阿旺其實做專業人士ok

拍唔番生化壽司果陣咁搞笑

咁總有d 人只想要功名利祿, 但唔想做皇帝
比你想做elon musk 定習近平

最近翻煲楚漢，佢做韓信真係係套劇好搶戲好突出 演技真係好好
細個睇鍾意項羽 以家覺得韓信故事仲吸引力

黎耀祥三大演技癲峰:韓信 戴從文/武 變性人

柴狗我反而唔明有咩咁好戲,完全算係特登造勢補番個男主角獎比佢,走個流程
本身戴從文/武果套多人注意,但果套只係配角,所以為左捧佢同補償比佢先開套野比佢做主角
但其實論配角韓信同變性人果兩套就應該已經拎男配,中間幾年根本係Tvb欠佢

連登仔好撚唔公正,佢後尾有D事大家唔鍾意佢呢樣係一回事,但佢0幾年演果D戲係的確好睇,呢D要分得清

韓信本身呢個歷史人物就好勵志,又貼地,前期忍辱,後期名成利就傳頌千古,同埋本身係技術型人才大家無咁多爭議,反而劉邦朱元璋呢D同樣底層逆襲勵志故事,但因為搞好多權鬥所以唔係咁廣受歡迎

如果真係想反,蒯通勸佢咁做果陣,佢就已經做左
其實韓信最後係衰在唔識急流勇退,如果佢一早主動交還兵權同封國,甘願做富家翁,我相信劉邦無藉口同無必要冒風險搞佢。一係佢就一早三分天下,只能說佢軍事的確好叻,但搞權術同分析形勢果D野的確不如劉邦

殺手再陪訓
生化壽屍
鬼請你睇戲

黎耀祥係呢場宣誓戲份 感覺好型棍 平時係唔多覺佢咁有氣勢咁威風

大陸人風氣係過度推祟正劇、正統,但如果真係完全跟足史書咁拍一定悶到仆街,變成只有極少數人識欣賞,曲高和寡
金庸劇都係,佢地硬係覺得要好正經一板一眼咁跟足原著拍先覺得ok,所以成日踩港版果D改編
仲有佢地成日踩港劇既服化道,但大佬,tvb同atv撚有佢地咁多經費同市場咩,同埋好多幾廿年前既劇拍攝技術不如今日好合理姐

所以我咪話我信佢無反意
但我唔明佢點解多次見死不救

可能諗住扭下計有糖食,但佢無考慮到劉邦會越黎越憎佢,同埋佢自己又無留後路(三分天下係最後破局機會),所以最後比劉邦玩死

與敵同行好掂

巡禮當初係佢做項羽,劉松仁做劉邦

其實唔算奸啦，最多都係自私自大，孤僻，保護自己
除左酈食其佢好似無點害過人

至少果刻佢唔敢,因為當初皇帝呢樣玩法只係實驗階段,而秦朝玩完又令佢地覺得皇帝呢樣野可能真係未必行得通。後尾劉邦果陣要大封異姓王其實都係有類似隱憂,都係要後尾逐步清除障礙

唔出第二集有啲可惜

當初我都睇唔起劉邦朱元璋呢D殺功臣既草根皇帝,但後尾諗諗下佢地又的確係有難處既。跟佢地打江山果班兄弟大家最初地位都係咁高咁大,結果最後由劉邦/朱元璋做左最大果個,實有人心中唔服,就算當下唔反,到自己死左之後,自己個仔好難治倒呢班大功臣

反而李世民/趙大呢D本身就係尊貴身份,劉秀假假地都係皇室後人,所以底下D人一早就有尊卑同臣服觀念,無咁敢反,皇帝自然亦都唔洗搞大殘殺

你見死不救意思係劉邦多次危難 被項羽圍困 韓信都唔救援佢? 呢個應該係戰略黎，劉邦係要來吸引項羽主力注意，項劉對待係主戰場，而咁就換取到時間戰機 韓信北面掃蕩趙代燕齊，然後仲有彭越英希等攻擊項羽兩側及後方 糧草輸送，使項羽首尾不能相顧 非常頭痕

呢套真係神作 主要角色個個都入型入格
連主題曲曲風同歌詞都好霸氣 歌詞仲同角色有呼應

凌雲大志衝天飛 良才善製造時機
群雄逢變天楚漢驕雄鬥 成敗看捕捉先機

人逢絕處總得轉機 豪傑亦有被人欺
人如逢困境不短英雄氣 榮辱貴賤擔得起

呢幾段擺明係講緊韓信

依套劇入面既項羽同事實其實接唔接近
有咩唔同/大改既地方？

其實楚漢故事恰好反映出人類世界既最根本運作,你最識打仗(項羽/韓信)/口才陰謀最叻(陳平)/戰略智謀最叻(張良)/後勤管理(蕭何),呢D都只係業務/技術人才,真正最叻果D人係大智若愚,識用人,識分配利益,識安撫調解其他人

拜將呢幕丁蟹唔記得自己係劉邦
成個鄭少秋出返嚟

呢套劇項羽好多時顯得有D蠢/on直,正史應該都係有D智力,只係唔夠劉邦手段勁,不過印象中大體好似無咩大改動。反而呢套劇劉邦改動好大,拍到好似完全無心爭雄,只係手下夾佢做皇帝同打敗項羽咁

楊喜後代就係楊修個家族撈到四世三公

都係，其實有啲位都顯得佢有智謀 eg 一聽就知道張良用韓信個名呃9項莊退兵
不過一定要拍得佢似匹夫少少，如果唔係好難係一套咁短既電視劇合理化佢會輸

好鍾意依個人物，典型英雄

現代管理學都關事，作為一個有能的leader, 並唔係要一打十 一個人將所有野做晒，而係要知人善任，每個岡位挑選最適合的人材擔任，(謀略就張良陳平，後勤管理就蕭何，軍事就韓信，猛將衝鋒就樊噲)，然後信任佢地放手比佢地做，自己只需要mon住佢地同策劃個未來發展大方向

係,其實拍得合理既,本身拍電視劇就係有戲說成份先吸引,要用短篇幅合理化成個故事,所以編劇又安排左咩[是非只在時勢公道不在人心],臉譜化左D人物

係,所以其實劉邦呢種人雖然喺升斗市民眼中唔討好,但事實上可以做倒大事同統率群雄既就係呢種人,真正有才能既人都鍾意跟住呢種領導

劉邦至少有照住最fd果班，朱元璋真係cls，徐達劉伯溫都害

lau ming

有啲係後來修明史既人老屈朱元璋架

陳平自從過檔TVB之後,成日要佢做D唔討好既角色(呢套編劇編比陳平D戲份太過奸詐,同埋講埋與嫂通姦),不過佢演戲又真係好睇(耶律皓南 三公子 搞基變態保險佬 陳平)

何潤東人生最好戲係演幪面超人

其實史記記載倒趙高李斯喺沙丘既秘密對話就已經離曬譜啦不過當係娛樂豐富下本書囉,其他大局野信得過既都

我記得再早期D 2003定2004大陸有套係吳倩蓮做呂后,胡軍做項羽既,後尾atv有買返黎播,果套好過何潤東陳道明版本

比漢武帝閹左,我相信佢有一定原因係想借否定劉邦從而否定漢朝執政既合法性作報復,不過佢本身一定程度上祟拜項羽亦唔出奇

項羽果邊D人其實作為失敗方本身史書著墨都唔多,D演員無乜發揮機會其實好合理

成語動畫廊真人版 當年睇住學成語
真係去search 啲典故

韓信
豬八戒
大老爺
柴狗
應該係佢人生最癲果幾個角色

好耐以前佢有套扮變性人 我睇到驚

話說韓信同曹操都係世上典故最多既歷史人物,形象最立體,有得演呢兩個角色既話真係打曬好牌比呢D演員去上,李添勝真係黎耀祥既大恩人...

項羽明明一開始成手好牌 點解會搞成咁

性格問題
又遇上一個大敵
可惜可惜

袁紹夠一手好牌,其實好多時出身優越一帆風順既人反而最後容易失敗,因為抗壓能力低,一遇逆境就無辦法振作,項羽本身渡烏江仲有機會,袁紹輸左官渡仲有四州既實力,但佢地人生好多時順風慣,一時接受唔倒失敗,已經無左反擊既信心

但項羽有范亞父做謀事 三番四次叫佢殺劉邦同韓信 但完全無一次係聽佢講 搞到范亞父呢個角色好多鳩餘

都有性格問題,衰太有自信,信自己一個人可以掌控曬一切,唔識團隊合作

演步驚雲，冷酷變咗衝動

其實我覺得個造型麻麻，江華亦都一樣
項羽25歲已封霸王，死果陣得30歲
點解搞到成個張飛咁？
不過江華都做得幾好

其實司馬炎先係對功臣，降臣最好

袁紹最後都病死 教d仔又廢 有四州都冇用
大勢已去
古時一場仗已經決定左好多野架啦
有幾多個可以卷土重來
劉邦 毛澤東

5倍兵力+十面埋伏，打撚到項軍人疲馬乏
仲要加埋彭越,英布，點會唔輸

項羽正面交鋒無人能敵，亦有軍事頭腦，但明顯對住韓信呢啲百出奇謀嘅國士無雙，可以話係佢天生嘅死敵

韓信用兵，戰必勝，攻必克；基本上漢軍對楚軍嘅勝仗都係因為有韓信，劉邦無韓信一定無法戰勝項羽，出爾反爾初頭都被項羽反擊而敗走，直到韓信督師將項羽重重圍困於垓下

韓信無被吹大，面對咁識打仗嘅項羽，韓信都可以逢戰必勝，靠嘅係不依常法打仗，好似四面楚歌咁，歷史上邊有其他將帥咁識得攻心

「套戲吹到韓信勁過龍，韓信唔係唔勁但over左」
明代茅坤論韓信：「予覽觀古兵家流，當以韓信為最，破魏以木罌，破趙以立漢赤幟，破齊以囊沙，彼皆從天而下，而未嘗與敵人血戰者。予故曰：古今來，太史公，文仙也；李白，詩仙也；屈原，辭賦仙也；劉阮，酒仙也；而韓信，兵仙也！」
意思係：縱觀歷代兵家，韓信最會用兵。韓信打敗魏、趙、齊，各用奇招，用不同的方式打亂別人的氣勢、戰術，這些戰例韓信都是以智取而獲勝的，以減少迫不得已的死亡。所以，他認為司馬遷是文仙，李白是詩仙，屈原是辭賦仙，劉伶和阮籍是酒仙，而韓信則是兵仙。

陳倉之戰、京索間之戰、安邑之戰、破代之戰、井陘之戰、破齊之戰、濰水之戰等等機謀百出，從未重複，項羽神勇，但打仗有時好需要取巧，呢點韓信發揮得淋漓盡致。楚漢雙爭歷數幾年，咁快完結，都係因為有韓信。over? 韓信被黑化就真

講到劉邦大仁大義 根本就正仆街黎

其實豬八戒都好正斗

即係曹操同呂布嘅分別囉

不過其實韓信背後都有軍師李左車,蒯通

呢排先睇完

正兵作戰項羽的確比韓信好
雖然滎陽之戰 鉅鹿之戰以少擊寡好勁
但另一角度睇返項羽啲戰績就見到佢只擅正兵作戰
一嚟佢本身指揮作戰才華出色
二嚟係佢手下全部都係精銳部隊
江東子弟兵同聲同氣，滅秦更吸收咗樓蘭騎兵
所以佢先會所向披靡
但你會見到佢戰場大局觀極差
打田齊真係打贏就走人，結果人哋收拾殘兵不斷反叛又要再打過
好多研究楚漢相爭嘅學者都講過，項羽戰場指揮能力雖然出色，屢屢擊破強敵
但其實只係同人直接硬碰硬，一嘢蹍壓敵人
所以長年征戰下，佢啲精銳部隊只係不斷減少
最後到垓下之戰，基本上都係自己攞嚟
手下精銳部隊已經損失殆盡

反而韓信就真係深得用兵之道
基本上各式各樣嘅玩法都難唔到佢
背水一戰 誘敵深入 快速行軍等等
就算俾劉邦搶走佢啲精銳部隊
佢都可以好快重整平定北方，甚至連項羽都搞唔掂嘅田齊都俾佢領兵清滅

簡單啲就係項羽係win the battle but lose the war嗰類人

咪玩
侮辱咗項羽
曹操會有俾呂布㩒住打嘅時期
係因為佢兗州大本營俾呂布 張邈搞
搞掂咗之後，基本上呂布逢戰必敗
最後打到佢龜縮唔敢出城

又好似西遊記
江華做得超好，大陸人話唔合原著
但我想講，西遊記，原著根本就咁好睇，跟黎托柒

講得幾好
但你要諗下
良將不如福將。福將表面上打得唔靚，但始終都有功課交。
點解項羽搞到次次比人用5倍、10倍兵力打
而劉邦次次用到5倍、10倍兵力打人
敵人強唔緊要，你仍然能創造勝利既條件
從依一點講，劉邦（班人）都係比較強

（要講，李世民，就真係政治+軍事都屈機
虎牢關3000玄甲衝爆10萬大軍
兄弟全家都唔放過 重比佢翻到身做一代名君
依d天才+仆街真係千年難遇）

同黎耀祥都有幾分似

嗰陣唔興剃鬚，廿幾歲成面鬚都合理

四面楚歌呢招歷史係張良嘅建議嚟啵

個造型搞到佢純粹係個莽夫一樣

三公子先正

其實唔明點解項羽屠城當食生菜，但係會唔捨得殺劉邦。
佢直情綁起劉邦老豆，話要煮佢老豆嚟食
劉邦仲串佢話預埋我，勁過西伯侯食伯邑考

八戒先係

項羽重情？韓信話項羽係婦人之仁

楚漢 三國Ed戲永遠都睇唔到尾就悶到棄左

項羽係最後的貴族，秦漢以前係類似歐洲既封建貴族部落，秦始漢後變成士大夫既吏治，反秦係貴族既得利益既最後反抗～

我都唔明
一時又殘暴
一時又君子
一時又重情
一時又英雄
睇唔透項羽

唔明白齊人反佢，劉邦都有反佢嘅心（快過項羽入關中），點解項羽對待佢地嘅態度差咁遠。講緊亞父係咁話要殺巿井出身嘅劉邦，唔殺；同為貴族嘅六國遺族反抗，屠城。諗唔明佢套思維方式。

除非項羽20歲仲青春期

佢扮豬八戒都好正
無賴到

項羽個d係私家軍 貴族兵團 成個家族做左唔知幾多項家軍 向心力無得比～

其實佢嗰陣都係廿幾歲，好後生，未有一套完整價值觀都好正常

其實佢當初重用韓信 係咪即變easy mode

怕唔怕一山不能藏二虎

佢唔用韓信都覺得自己人生easy mode

咁佢係得20幾歲

咁韓信無咁出名啦，打親都切菜咁切
項韓兩個都係擅長以少擊多

同埋韓信做漢軍統帥可以一展抱負。
如果係項羽軍中，本身項羽已經所向披靡，韓信有志難伸，打親嘅對手都廢柴咁。情況就好似明朝正德皇帝想打仗，點知被王守仁截胡

就算草根做正氣角色都唔得，硬係格格不入

項羽=東方漢尼拔

力拔山兮氣蓋世
凡事都係一時意氣
中意就屠城，轉頭感動下又放人，氣上心頭又殺個人咁款

都似咖
我自己就成日聯想項羽係東方亞歷山大
天才橫溢，暴起暴亡
都係一個人打爆一個帝國，燒左人地首都

不過亞歷山大文化勁好多、性格亦自律好多

職安真漢子從影以來 起碼有五六個角色係代表作，已經無悔喇

Okay

暗度陳倉、水淹火攻、背水為營、拔旗異幟、半渡而擊、擊其暮歸、十面埋伏

招招都係妙手，定係連登仔又想為反而反

無人話佢唔勁喎，只係想更正番四面楚歌呢招攻心出自張良嘅良策咋

不過tbb 無拍到井陘之戰 可惜
有嘅話都想睇下模擬呢場背水一戰係點樣☠️

韓信用兵法打仗
項羽打士氣

最記得成套野都成語動畫廊咁

每集之前都有幾分鐘講解成語。

頭幾集係江華係無so的，好似劉邦入撚左漢中約法三章之後就改造型

呢點有D似關羽性格,傲上而不凌下,佢覺得劉邦係個底層無賴,欺壓佢既話自己會比人笑同好無風度,而對貴族就相反

加上劉邦應該好肯認低威認衰仔求情,比足面項羽